回應會員王鳳女士，前線手足並無揾前線記者做盾

其實前線記者就好似足球比賽嘅球證咁，球例入面寫明球證係「死物」，如果足球接觸到球證而改變方向甚至賽果，球員都係無得投訴。

同理，前線記者作為客觀中立公道嘅工作人員喺物理上係客觀存在。你要求前線手足去遷就你哋嘅位置係相當合理嘅要求，但前線的確就好似戰場咁，屬於理想與現實嘅問題嚟。

現實就係每個可用嘅地理位置手足都會盡量利用，並唔係刻意用記者嚟做盾。

如果球證企喺龍門前，嗰波散到佢，呢個並唔係球員嘅錯嚟，球員唔係特登對住球證嚟散㗎嘛

推，前線手足並無刻意用記者做盾！

屌你 人地講事實啫 你咁講係咪想掀起罵戰呀
咁係唔係都好 之後遊行注意番咪得囉

咁難道我講嘅唔係事實？
老實講，前線記者係要當自己戰地記者㗎喇

戰場上嘅理想就係無人會攻擊戰地記者
但事實上就係流彈漫天飛舞，戰地記者係好危險

如果記者話自己係觀察者，唔係協助示威者
咁就要接受前線就係戰場呢個客觀事實

同埋點解我提出理點理據理性討論就係想掀起罵戰？

唔明點解講事實都要負皮
前線顧得幾多嘢？

全部連登仔當前線係超級英雄？

你講嗰啲野記者編文都有提同表示理解，唔係話你開post錯，只係避免多生事端，不如去做啲更有價值嘅事

下次有黑社會埸面，記者要小心，佢地當記者是仇人

屌你 乜撚嘢叫唔分化呀 人地出一出聲就好似小學雞咁話自己冇做錯到

咁你諗番記者嘅角度 啲狗已經針緊記者 而家佢哋都係想避免你哋啲流彈誤傷啫

大佬 記者都係人嚟架 你哋炸親佢哋 佢哋影哦嘢唔清唔楚嘅咁對件事好咩

最重點係 有咁做過嘅咪下次嗰好囉 冇咁做過嘅 下次喺前線咪提下人囉 乜撚嘢港台加油 記者加油 用行動表示出嚟啦 人哋之前喺立會政總係主動幫過前線做盾 唔代表老馮架!

有則改之 無則加冕 understand??

但你第一句就已經屌我啦
咁人哋嗰topic屈啲前線手足用記者做盾呢件事唔使糾正咩？

前線咁大風險仲咁高道德要求？
想問下有冇發過夢去過最前線？

利申：發夢係最前線

屌你 乜撚嘢叫唔分化呀 人地出一出聲就好似小學雞咁話自己冇做錯到

咁你諗番記者嘅角度 啲狗已經針緊記者 而家佢哋都係想避免你哋啲流彈誤傷啫

大佬 記者都係人嚟架 你哋炸親佢哋 佢哋影啲嘢唔清唔楚嘅咁對件事好咩

最重點係 有咁做過嘅咪下次唔好囉 冇咁做過嘅 下次喺前線咪提下人囉 乜撚嘢港台加油 記者加油 用行動表示出嚟啦 人哋之前喺立會政總係主動幫過前線做盾 唔代表老馮架!

有則改之 無則加冕 understand??

咁講前線手足以後企定定畀狗打得啦？

咪已經講咗無手足用記者做盾

Debate嘅位係「係咪刻意」，雙方講嘅都係事實，但結論係兩位都唔係當事人，根本唔知當事人嘅意圖。

記者只係想提醒一下，又唔係割𥱊。
當然你都只係想幫前線巴絲澄清，唔係想指責謾罵。

不如由兩個post沉落去吧啦...

無前線手足用記者做盾呀

咁冇咪算囉 咁你想點? 人哋提醒下都唔得?

不要這樣狡辯，已經有國際記者中磚，記者是全場運動的生命線，沒有記者就解放軍點殺都得，反而要保護記者。

對面嗰post咁樣屈啲手足刻意拎記者做盾大家都收貨

我純粹想大家聽下前線嘅聲音，雞蛋與高牆，但永遠對雞蛋有無限要求，而家前線手足唔係人？

屌你老母分化撚 曲解人哋意思

吓？佢而家係屈喎，唔係提醒喎

可能大家有誤會，先講對唔住

淨係問一句
件事係真定假先？
有無兄弟好似佢咁講有人攝入記者中間，再掟漆彈過去先？

如果真係有既
唔撚該你地下次保護記者唔好擺人上檯
話鳩知你”前線手足並無揾前線記者做盾“
何妖夠話佢同班白衫佬無關啦

5毛會員Imsomk辱罵記者

我終於明大家點睇前線，其實前線唔係幫你哋打工

已經講咗無手足刻意拎記者做盾，大家就繼續企道德高地屌前線

明明前線就無錯，而家一個記者就屈到前線有錯咁

屌你老母睇撚咗入面講乜未架

我冇屌過你，上面係第二個user嚟；
BTW，個記者只係叫手足唔好刻意搵記者幫手擋，我唔覺得有幾高道德要求喎。
另外，記者話拋野拋到自己友同記者都係事實，我親目眼見。
不過你聽唔入耳就算啦，有緣撞到嘅話當面傾好過喺到開post嘈。

呢個論點係佢提出
你走嚟我同fact check？
係咪搞笑？

我自己發夢就無見到

記者根本唔可能中立
而家黑警無差別對待，無協助記者採訪
你唔係屌黑警，而屌示威者
無撚嘢嘛

公道自在人心，手足冇做唔需要出黎講自己冇做
更何況人地係提醒你唔好故意用記者黎擋

冇人屌過前線啊屌你老母，全個post都淨係屌撚柒你出嚟柒，係都要spin去自己代表前線，你一個代表全撚部前線手足???

佢呢個呼籲嘅前設係假定咗有手足刻意揾記者做盾
你哋班連登仔係咪唔明佢句嘢有咩問題？

ok，咁我喺呢度呼籲所有前線唔好抛嘢，全部練好手力眼界先好去做前線，咁樣滿意未？

如果公道真係自在人心
咁唔使打輿論戰啦

佢topic句嘢係假定咗有手足刻意揾記者做盾喎

5毛會員Imsomk開post玩標題屌記者
再扮野屌埋示威者

呢種假acc要完全封鎖

另一post激情表演

咁麻煩你高抬貴手 原諒嗰位記者啦 而家風頭火勢 真係唔係追究用語而指責番記者嘅好時機

你見唔到都係唔代表無喎哥仔

上面有兄弟講拋野拋到自己友同記者都係事實

大家同路人
前線衝既手足大家都respect 但人地記者又要做野之外同時又食左幾野
最尾提醒你下次唔好啫 又唔係聲討又唔係割席

試下企係人地果邊去諗啦
大家都係想件事好咋

你唔聽唔入耳就算啦無謂嘈

你自己入去睇返王鳳女士嗰post
我由頭到尾無話自己代表所有前線，純粹講嗰客觀事實

我一開波已經講咗係理想與現實，現實少少好冇？

收皮啦分化撚

咁佢講下就代表真係有？

又話fact check？

我無否認前線有誤傷情況，我咪講咗前線係戰場，記者要接受呢個事實

我係唔滿意佢句嘢老屈前線手足拎記者做盾，唔滿意佢無認清前線就係戰場嘅事實喎！

邊個唔係想為件事好？但而家前線手足被人咁樣屈喎

請善用起底功能 起我底睇下我啲post入面講乜嘢 我係五毛嘅jj插地謝罪

現場咁撚亂你撚知手足走咗去邊?成個場你睇哂?我反問返你有冇上過前線啊，現實啲???
本身大家都好聲好氣係為場運動，係得你一個睇完個提示post就上撚哂頭，為啖氣唔接受人意見！

你鍾意啦你繼續啦
由得D記者死啦 唉
都係果句唔岩聽就算啦 我無野講啦

各位請停口，由得呢個post沉啦

算係我唔著

我親眼見有，好好地抖吓同埋準備去元朗好過係到為啖氣嘈啦，OK?

我唔係一直好聲好氣理性討論咩？定我有屌鳩大家？

我已經講過我發夢係最前線，你自己都識講現場咁亂，所以佢講嘅就啱？我講嘅就錯？

我講客觀事實就話我為啖氣？而家似係你為啖氣，我提出嘅球證理論如果有錯你咪直接講。係咁屌，邊個為啖氣？

無手足由得啲記者死囉
咁樣發晦氣咒啲記者死
你都幾黑心

都話我唔係為啖氣

明明講緊客觀事實，記者同球證嗰比喻有講錯咩？

0 post 假acc 水流花謝兩無情#81979

5毛賤狗會員iamsomk

我親眼見啊，得未？
你眼到就係客觀，我同記者見到嘅就係錯，咁唔係為啖氣係為乜？

樓主 都係我唔好 我唔應該一開頭就屌7你
我哋養精蓄銳 喺727一齊發夢 齊上齊落啦好唔好
我哋要保護記者 除咗唔好令佢哋比狗同老黑打之外 亦都要注意唔好比我哋自己人誤傷!
我哋要spin番去重點 唔好變英雄內戰呀

下次記者朋友會企係ifc上面用天文望遠鏡捕捉現場環境

到底要幾咁自以為事，先可以講出咁柒on9既要求，講句sorry下次會小心d係唔係要攞你命呀，仲學人開post反擊

麻煩各位正常兄弟，講句sorry下次小心就算，呢件事無討論空間

得喇，你鍾意啦。
發晦氣我夠識

有前線手足刻意拎記者做盾呀，收貨未？

走啦分化撚

到底係邊個對邊個要求苛刻

做前線真係慘過做雞

係我唔正常喇，知喇，你哋最正常

有手足刻意拎記者做盾喇，ok？

總之大家出到去自己執生啦，冇乜野好嘈，
過幾日見啦。

唔洗理佢
無啦啦想玩分化

唔係，我係唔明點解大家對前線咁苛刻

前線記者係前線，前線手足就唔係前線？

我自己發夢喺前線從來都dump嘢，我自己好清楚無用，但我唔會限制身邊啲手足，因為每個人都有恐懼

講事實就分化

請問我分化咗乜嘢？
我而家叫前線打鳩記者定點？

我純粹用球證嗰比喻解釋希望記者朋友明白前線苦衷就叫分化

真係笑撚咗

唔係講你

你發夢做過乜，我地唔知
但你將一件只需要簡單道個歉，就可以握手解決既事越發越大
我而家係針對你態度，唔係針對記者到底有無比人當做盾
根本件事就唔駛fact check唔駛討論，講句sorry就得
你有口屌林鄭死唔肯講撤回，而家要你講句sorry就雙重標準？
講句sorry沉左知post佢啦，呢件事無討論空間呀

當踢波
係戰場搵記者做阻礙物又得唔得

sor對唔住，冇見你quote post唔知你講緊邊個

道歉其實唔會解決到問題

反而係前線記者要明前線真係好似戰場，手足之間自己偶而都會TK，但無人會屈啲手足主動同刻意TK

佢而家係屈啲手足刻意拎記者做盾喎

如果講態度就可以唔使以事論事，咁我都唔知可以講咩好，咁林鄭都sorry咗啦，唔使針對有冇撤回啦

你知唔知自己講緊乜㗎

嗰比喻有幾難明？

戰地記者係要自己走位㗎，唔通中槍之後又屌柒啲士兵喂你啲子彈射到我呀

之後注意番咪得囉

首先，記者無必要聽你講，我有d好奇點解你會認為自己有立場教記者做野

其次，記者本身亦可以選擇不同角度同時間去進行採訪，既然你講到前線咁危險，不如所有記者等我地完晒先出黎影相算數，再唔係用長炮zoom埋去都唔錯，到時你比狗打，唔好問點解無人影底無人幫你，因為係你自己屌走人

最後，而家無行家話會做我所講既野，但你繼續堅持己見不斷話記者屈你，呢種on9言論係唔可以姑息。萬一真係有人聽左你講，有200人認同你諗法然後話記者活該，預左架啦，我怕到時d行家真係會嬲鳩，所以我叫你道歉

叫你小心d，你咪話小心d lor
話人老屈，係唔係要人地攞返條片出黎逐格剪，再出公開信公開譴責先肯信呀

睇黎你都係未明記者個立場同前線係唔同
我又忍唔住想講道理

首先
個記者呼籲唔好搵佢地做盾
又無真係指責又無真係割席, 做咩係都要話人屈？
提一提你地下次注意下, 係咪好過份？

前線記者唔同示威者
佢要中立咁報導第一手資訊
果一刻係記者身份唔係示威者身份, 無人會要求佢衝
你亦都講得岩, 佢係要保護自己

而家個問題係
有兄弟見到記者講既係事實
咁唔該下一次幫手保護記者（其實係要保護任何一個同路人）而唔係
企係記者後面去掟

唔該唔好blame the victim
唔好講咩記者上戰場就預左有危險
同黑警999講驚就唔好出街有咩分別？

唔洗講咩sorry唔sorry
試下企係記者個立場去諗試下諗下其他同路人既諗法
總之不分化不割席！

唔好同記者罵啦，有係前線都知記者係幫左好多好多好多。如果記者有意見就要聽，再改善。

笑咗，我自己都有記者朋友，佢本身都係呢個concern，但傾完之後佢都同意我嘅講法，根本現場亂到咁好多時都無得好理性咁仔細諗

如果咁簡單嘅事實都嬲鳩，我唔明佢點做客觀中立嘅記者

你呢個講法咪：記者做嘢唔使你教囉，似曾相識

我由頭到尾都無教過記者點做嘢，純粹講出前線好似戰場呢個事實記者朋友要接受，佢句topic本身已經先入為主啲咁指責手足刻意拎記者做盾

跟你呢個邏輯，戰地記者呢個職業唔使存在啦

前線好似戰場咁危險，呢句嘢有咩錯？！

係喇係喇，知喇知喇
前線手足以後唔dump嘢喇，得未呀？
全部都係前線錯，所以前線要小心啲，明

五大訴求
1. 全面撤回送中條例
2. 撤銷6.12暴動定性
3. 釋放被捕義士並承諾永不追究
4. 成立獨立調查委員會，追究黑警濫用暴力，徹查警黑勾結7.21元朗恐襲
5. 全面實行雙普選

光復香港 時代革命

因為港聞，突發都唔係戰地記者

佢地叫黑警唔好阻礙採訪，黑警唔理；叫香港人唔好用佢地做盾，香港人又唔理

記者係有權行後2條街zoom架

大哥，嗰記者而家咪blame the victim囉
點解警察射落啲記者度係前線手足錯？
點解你呢句嘢唔同佢講？

佢講到前線手足刻意用記者做盾我咪已經用球證比喻解釋咗，啲球員唔係唔想避開嗰球證㗎，但嗰球場就係咁得大

我又無割記者蓆，我純粹指出呢件事係無人想，前線又唔係有錯

CLS，呢度啲人係咪中文全部拎U？

無人同記者對罵，我由頭到尾都係幫前線手足解釋緊佢哋冇針對記者，前線亂到好似戰場咁

得喇我以後會呼籲所以前線手足唔好dump嘢，滿意未？

其實示威現場嘅前線同戰場真係唔係好大分別，你有冇落過前線㗎…

唔通佢落場突發拍有人打劫，出聲明要嗰罪犯小心啲唔好射鳩記者？更何況前線手足唔係罪犯更加唔係針對記者？

可能呢度得你一個中文攞A，但你令到所有人都覺得你表達緊另一種意思，無人知你個心點諗，睇你文字只係感受到幾隻字

你預撚左架啦

其實前線記者就好似足球比賽嘅球證咁，球例入面寫明球證係「死物」，如果足球接觸到球證而改變方向甚至賽果，球員都係無得投訴。

同理，前線記者作為客觀中立公道嘅工作人員喺物理上係客觀存在。你要求前線手足去遷就你哋嘅位置係相當合理嘅要求，但前線的確就好似戰場咁，屬於理想與現實嘅問題嚟。

現實就係每個可用嘅地理位置手足都會盡量利用，並唔係刻意用記者嚟做盾。

如果球證企喺龍門前，嗰波散到佢，呢個並唔係球員嘅錯嚟，球員唔係特登對住球證嚟散㗎嘛

上文邊一度係「你預撚咗㗎啦」咁解

明明好客觀咁分析，就話我屌記者預撚咗，你冇病呀？我由頭到尾都唔介意理性討論，但唔好塞你哋嘅低級理解力嘅嘢落我嗰嘴到呀喂

我唔怪你唔知港聞，突發，戰地本身係三種唔同既類別
我亦唔怪你唔知以往槍戰，打劫，老笠，恐襲，所有記者都會有執法者保護去進行採訪，而且多數都係zoom，而唔係企係個賊面前影住佢大頭

不過我係覺得你咁樣唔係幫緊前線勇武，而係刻意塑造到勇武個個都好似你咁，唔識自省，唔聽人意見，隻隻都係丁蟹

我宣佈呢個post到8點之後就唔好再推啦好唔好
咁多時間拗啲應唔應該鬧嘅問題 不如比呢啲心機去諗726 727啲嘢啦 跪求咁多位大佬

我但求不割蓆 不分立，同路人有啲咩7咗就冷處理咋，冇謂煲大件事變做罵戰啦

跪求咁多位大佬

又笑咗，咁而家咪解釋緊港聞突發已經唔再係平時嘅港聞同突發，而前線嘅危險主因係因為啲黑警，示威者都唔想

我由頭到尾都理性討論緊以事論事，你就話我丁蟹進行人格謀殺，邊撚個打横嚟講呀？

有人又屈鳩我屌啲記者「預撚咗」，我真係得啖笑

首先，比喻前設已經唔成立
一場球賽本身有規則有規距，而家示威係唔係有球例跟先？
然後踢波呢，波就得一個，要避係好容易，催淚彈呢，就幾百粒，後面d雜物又多，加上我又未睇過一場波，係兩隊都會輪流省個球證然後屌佢唔識避

屌，打到呢度真係忍唔撚住笑

ok我唔撚推post㗎喇
但有人覆我就一定奉陪到底
我係唔明點解對前線仲有咁高嘅道德要求

我都笑撚咗，因為你講到啲前線手足好似特登對住啲記者嚟省咁

嗰比喻嘅重點明明係講緊球證同記者一樣要識自己揾位走，意外嘅事係無人想

咁你係表達出一個咁既意思嘛，又係你話所有人中文攞U唔明你up乜，而家我好明顯誤會你意思啦，又話人屈鳩你

如果，你真係唔係表達緊我所講果個意思，咁你就係詞不達意，又或者所有睇呢個post既都係中文攞U

不過又有咩神奇得過，中文攞U都可以做記者

btw，咁「你預撚咗㗎啦」呢句點解讀出嚟，未解釋呀

有咩咁神奇，我又真係識啲記者朋友中文係拎U嘅

是但啦，呢度大家留得言屌我嘅，都已經係先有立場，先審判咗啲前線手足係唔啱，都無客觀分析件事

抽空嗰現場環境情況嚟講，咁講咩都啱啦，企道德高地實啱，點會錯

你本身屌果個玉鳳呢，佢就無話過前線係特登用記者黎擋，咁佢都只係希望大家留意返，日後唔好咁做姐。
你就叫人自己搵位走，屌你揸住部cam咁鳩重，仲要玩閃避球，你真係當左記者係神仙

btw如果你真係記者，咁你都真係要反省下
人格謀殺呢啲事都做得出，唔好帶住記者光環以為自己講乜都啱先得㗎

講兩句就落標籤話人係丁蟹，笑撚到我

屌你老母，有野回佢咪番佢個post回覆佢囉，開個新post黎回咁撚on9

咁啲記者夠當前線手足係超級英雄啦
根本就一擔擔，我唔明點解咁就係前線有問題

抽空所有context嚟講，企道德高地點都啱，放心你哋係唔會錯㗎，我純粹想指出客觀事實

因為大部分人唔會追post囉屌你老母，正皮完就上一頁㗎啦

包抝頸 多撚餘

立乜鳩場丫，一路都話果件事係完全唔需要討論，姑勿論真定假，講句sorry出返黎，又可以顯示到我地識得自我反省，又會自我檢討。
而家你走去同人嘈，話人屈前線，咁又可以得到d乜？我當你講贏左又點，結果就係連登永遠得罪左一個記者

咁簡單既道理你都唔明，點解我要同你嘈？因為我要你將焦點對落我度，而唔係王鳳身上。你係連登同連登仔互屌無乜所謂，你同記者互屌，我真係唔知有乜好處，無論你贏定輸對我地整體都係傷害

你點會唔係丁蟹，因為你真係講極唔撚明，又好堅持要同王鳳打對台

個個勸你，就話個個都中文攞u理解有問題，成個世界得你自己一個岩，全世界都錯。明明就你自己標籤其他人中文攞u，好啦到我標籤返你又變左人格謀殺

咁我只可以講嗰記者真係一啲都唔撚專業，同啲黑警一撚樣，完。

呢啲諗法同啲狗嘅諗法一撚樣，仲話要保持記者嘅專業。真係人唔笑狗都吠。

已經講咗球員唔係有心對住球證嚟散，呢個咁簡單嘅客觀事實，然後你上嚟就係需要一句sorry？

咁sorry囉，但前線會唔會因為咁而唔dump嘢？都講得好清楚，我自己從來都唔dump因為我知無用，但有啲手足係因為恐懼而dump

解釋返件事，希望記者接受呢個事實，又話我屌又話我割蓆

Sorry有冇用吖？你覺得有咪得囉咁，林鄭夠sorry咗啦屌，成班抽空context企道德高地打飛機，繼續企囉

屌
成日TK添啦
中記者都無人想㗎
有得揀大家想啲漆彈淨係中班狗嘅頭盔添

大家道個歉下次注意下囉
唔係可以點？

大家都好認同前線辛苦，同樣都好認同記者辛苦。試問人誰無過，所有人都會體諒，有咩做錯講句對唔住所有人都會理解。

死要話自己無錯，呢點唔係成熟既處事態度

okok你贏

前線唔係戰場，前線手足唔應該dump嘢，滿意未？收貨喇嘛？

我千錯萬錯，我唔應該針對記者，ok？

我都唔再推啦
最後簡單d講下大家諗法既分野

我地就認為記者有佢推出既意見，想前線唔好係記者後面掟唔想記者企係中間俾兩邊夾，我地注意下等記者唔好咁易受傷

你就著眼係記者屈前線當記者係盾
無發生過唔好屈
戰場七國咁亂，記者係戰場自己要執生 前線無責任去保護記者

根本兩邊雞同鴨講無結論

我淨係覺得
可以既話 咪注意下等記者唔會直接面對最前線既危機，等佢可以直接報導到最即時既資料

如果你覺得咁係對前線無理既要求
堅持戰場咁亂唔可以照顧到身邊其他人
話鳩知記者生死
fine, ok既明既

咪臭係lor
講句sorry下次唔會咪得lor，唔明仲有咩討論空間

總之呢度而家有個記者就咬住一定要你道歉
你唔道歉就係你唔識反省
你唔識反省就係你唔識做人
針對住你嘅態度有問題

明明件事就無人有錯

由頭到尾都無講過話鳩記者生死
又塞啲說話落我嗰口度

明明就係講緊呢件事，前線唔係有心
而且前線手足點會無幫過記者

我係唔明點解要對前線咁高道德要求

唔辛苦呀講真，我都無乜情緒
我明明一直都好理性嘅指出嗰客觀事實

前線如戰場，誤傷無人想

同埋警察亂鳩開催淚彈點解要入啲前線數？
我係唔明點解對前線有咁高道德要求

所以我最開頭都已經講左，我唔明點解你有權要求記者保持佢既專業
我地有權要求黑警保持專業，係因為我地出糧比黑警架
記者會成為我地既同路人，係因為佢有良心，企係雞蛋既一方，同時亦相信我地有比黑警更高既情操，結果換黎其中一個懷疑示威者既回應係：你應該要自己執生

你可以留意返，我同你講咁耐，一直都無話你係鬼要同你割蓆，我只係不斷令你自己講一d會令人懷疑你係鬼，同埋想同你割蓆既說話出黎

如果你係五毛鬼，你應該再進修一下，點解帶唔到風向仲要比人圍屌。
如果你係自己人，唔該展現出更成熟，更包容既言辭，自己人屌同路人都唔知為乜

一直都係針對你，唔係針對前線